冇委任證係咪可以唔使問就打撚柒佢？

認真
依家問係咪差佬都廢事

紮撚起佢

打完紮

認真，我覺得真係唔使再問啦，大叫佢冒警之後就沖過去做柒佢

龜甲縛

講你就叻。人地係學堂操 唔同你做gym 喎

出奇不意既野
唔一定要面對面既

懷疑扮狗，引佢出手先，合理自衛制服佢

利申 淆底唔敢做

你夠膽咪郁手
坐番幾碌先

事前必須問清楚請佢拿出委任証
if唔俾,ok現在我引用101a市民拘捕罪犯將佢制服
學啲老差骨唔小心濕到你幾拳唔好意思👍

執業大律師陸偉雄接受《晴報》訪問時表示，市民的確可引用該條例行使「公民拘捕權」，但要注意當中存在一定風險，有多項重點要注意，切勿濫用。

（一）只適用於「可逮捕的罪行」

根據資料，「可逮捕的罪行」是指可判處超過12個月監禁的罪行，但陸偉雄指在牆上貼便條、撕下他人的便條、互相推撞等均不屬此列，襲擊、傷人、謀殺、縱火等則屬可逮捕的罪行，「但一般市民有機會錯誤判斷」，一旦誤用有機會構成「非法禁錮」等罪行。

（二）誤傷疑犯可反被指控

陸偉雄提醒，市民製服疑犯時只可使用合理武力，包括不可故意傷害疑犯，然而疑犯有可能奮力反抗掙扎，即使使用合理武力，過程中仍有機會誤傷疑犯，令其扭傷手、骨折等，仍然有機會構成「襲擊」等罪行。

（三）拍攝影片須紀錄完整過程

常言道「有片有真相」，惟陸偉雄提醒用作舉證的影片，愈完全紀錄整個衝突過程，愈是有力證據，相反如只拍頭、拍尾，或曾被剪輯、修改均影響其可信性，同時對方亦會對影片真實性提出質疑。

陸偉雄認為亂用「101拘捕令」可帶來嚴重後果，就如去年大圍車房命案，3人協助捉賊時疑犯在過程中突然離世，令各人捲入誤殺案，雖然最終獲撤銷控罪，惹上官非卻令他們失去數個月的自由。

咁大家行完就go home 啦
明天又要返工

岩呀